幫唔幫到你

新世界集團(017)執行副主席兼總經理鄭志剛，早於今年9月集團業績會上，已表示有意推大學生首置計劃，事隔3個月，計劃終於出爐!

試點是旗下屯門鄉事會路新盤天生樓(The Parkville)，發展商指有關大學生置業計劃，最新修定為凡本港居民，年齡介乎25至35歲，未曾置業均符合資格。

是次計劃適用於15伙單位，最平3樓B室，實用422方呎，定價744.1萬元，扣除樓價21%折扣後，折實價587.83萬元，呎價13,930元，有關計劃首期可低至樓價7.5%，按剛公佈最新價單，即首期最平44萬元可上車。

首10年內，該批「年輕買家」可選擇漸進式供款，首兩年七折供款，第3至5年，八折供款；第6至10年，九折供款。最長按揭年期40年，必須透過新世界發展進行一按，首10年息率P減2.75厘，其後P減1.75厘。發展商會代繳從價印花稅，最高爲樓價的3.75%。若每筆還款金額達五萬港元或以上，可提早還款額1%回贈，惟有關計劃設5年禁售及禁租期。